［警世］千萬不要讀埋大紡織及服裝

聽日放榜，可能有啲人考出嚟分數得19-21，然後見到呢一科又可以有機入到，身為過來人同你講你 一 定 會 後 悔

唔講一啲為咗興趣而讀嘅巴絲，入到黎呢一科有個好處就係可能拎住八大唯一打飛機，同埋可以比起其他科輕鬆讀有Ulife。

不過四年過後，你會發現身邊埋大其他科同學搵到工，而你冇Offer，就算搵到可能都係得13-14k。大家都知道fashion工一向比狗做，每日OT唔再講，有時候仲要捱到夜晚11-12點先走。所以自己諗吓究竟為咗Ulife定係為咗前途？

補充番呢一科嘅資料，紡織及服裝一共分咗5個專業
：

Design
Knitwear Design
Intimate Apparel
Technology
Retail and Marketing

想知道有幾伏歡迎問吓

利申：Grad好耐嘅畢業生

講你就講啦

都要知下大家想知啲咩

點解冇offer

係fashion工唔好定呢科唔好

Design/ IA果一邊可能會好啲，如果讀tech，就算係服裝公司，佢會寧願請讀IE畢業生多過fashion tech，（聽聞話係個課程出問題，啲畢業生同個業界接唔到軌道）。

前幾年經濟好啲可能至少都有merchan / buyer 做下，依家經濟咁差就真係好難有Offer

Both

跟Calvin or KAN or ...

Fashion tech冇教點樣令部機識整印花pattern咩

利申冇搞過fashion同design

都有嘅，但係學得唔多。
通常都係教理論+考試

有幾多人讀完poly 真係做到或者想做designer
識大部分讀完都係做跟單
最ok嗰啲咪留返喺學校讀碩士或者做research
當然有部分人enjoy 出黎做lab

咁要睇吓有冇人願意跟單啊，要比DSE好想了解吓

考生了解吓

你話Professor？

我IA grad
Fresh grad第一份工同依家份工都係design
創作自由度都大，講真我唔覺得有外界講到咁可憐

當然啦，如果為興趣我覺得係可以，但係我知道好多人係為入而入，都係想俾啲冇興趣讀而入嘅同學仔睇吓

都真嘅 除非為呃個degree考空姐
好多冇興趣嘅friend出到黎連textile果行都掂唔到

師兄有啲咩可以提點下師弟妹

有冇紡織功能界別嘅朋友呀？

[行動po] “劭勸行動” 正式啓動！ 推到所有功能組别都有手足參選，12個界别急需合資格手足

如果無咩特別嘢，不如pin依個？

Ok ahhhhhh

1.依家幾錢人工 (with年齡/年資)
2. career path係點

學你話齋 有興趣先入
同埋入到去好多野都係靠你自己努力
Design又好, illustration 又好, 紙樣又好
呢啲根本唔可能靠短短四年果幾堂tutorials 教到你

另外自己經驗之談，唔好因為自己鍾情design就忽略左textile背書果堆野，出到黎做野先知係有用

最後就唔好太易氣餒，入到去你就會知好多人係天生勁你點努力都追唔到，唔好比較太多

呢個認同，不過其實讀textile 123都幾開心

你要掂textile 好多時候要返深圳公廠，甚至要長駐
而家呢個環境有幾多後生肯

推

再阻一阻大家。
紡織功能界別揾人到參選，依家差提名

[告急] [劭勸行動 Day3] 三個出戰功能組別既手足正面臨提名不足、入閘失敗既危機！！

想知關於retail marketing既野
冇fashion底讀

諗住擺A1對呢科幾有興趣，但主要原因都係因為自己考衰咗先讀想知除左出路方面唔太好之外，難唔難讀或者會唔會trans到科

冇fashion底完全冇問題，business野咁樣讀就得

Ugc tran 科係難
個人覺得唔難讀，同埋呢一科肯讀就派grade

認同
讀個陣就開心
讀完食屎。
經濟差失業
經濟好無限ot

聽日就排JUPAS，希望各位諗清楚
條路自己揀，仆街唔好喊

我老婆 f&t 出嚟, 做左陣 fashion marketing 之後就轉行做 IT ...

我知好多師兄師姐師弟師妹Mon住個post

歡迎大家分享中伏心得

其實有興趣入Design都要三思

資源又少 上堂又學唔到啲咩
基本上咩都要靠自己/出去學

第時揀科 揀IA或者Knitwear會出路好啲
Fashion Design兩頭唔到岸

多唔多數理嘢

可唔可以講多少少IA同fashion marketing讀咩同出路既detail？ 聽講IA要計微積分 marketing又好似易讀但冇出路

有，但係唔難

讀tech先要計微積分

IA 可以做designer，又或者product developer 呢d

Fashion mkt 可以做merchan，buyer，sales又或者VM 呢啲囉

記得當年朋友讀, 畢業展一定要有二位系外朋友幫手,否則死硬 , 雖然見過有人找老豆老母

IA 佢會係summer sem 安排所有IA同學做intern，所以機會係比其他多。

其他major 就要同人爭，爭唔到就要自己fulfil WIE (intern)，當年好多同學就出去做part time sales /assistant 去搞掂佢。

不過聽聞今屆好多走去整口罩當fulfil 左

正常

希望而家排緊Jupas嘅你，可以再諗清楚自己會唔會喺度浪費四年光陰

同意，小弟 marketing & mechandising，d同學同我一樣轉晒行

唔轉行真係冇出路

呢張圖可以俾大家預知下四年後大家嘅出路

但係我記得啲女好撚正
鳴呀

我哋等緊你埋單

屌，我化學L冇啦啦入左紡織印刷

你依家讀緊？

會建議你直接讀翻純mkt
讀fashion retail/marketing
多數人都以為係讀fashion design 差d以為咁多個人都文盲
讀mkt咩行業既mkt你都入都翻 讀fashion retail/mkt出到黎咪又係得fashion buyer/merchandiser post 甚至而家好多撤緊資
retail sales更加唔駛講 唔駛degree都做得

識一個trans到去poly nursing

我係讀完化學，做野入紡織印刷個面。。。

我都識人quitU 轉左去其他科

幸福賓周

我而家都想讀2nd degree洗底

呢科好多靚女

我都係，咁啱嘅

過嚟QT 6樓行返個圈

講真，錢同career path 一定係大過興趣。千祈唔好用興趣行先。
讀完呢科實後悔。
利申 ITC Grad

巴打當年讀咩specialism

Fashion Marketing
而家做緊其他野

Garment 會計見到班merchandiser日日做到11點都未走

讀fashion retail/marketing唔可以搵非fashion 公司工咩

人地會請直接讀marketing 的人，同埋marketing 都係鳩

點樣可以入到surveying

That's the point
人地係都讀General marketing個d先啦
同多數hr都鳩黎 見到fashion隻字就自動代入design

啱呀

個人建議，要讀就讀 design/garment tech, 半專業人仕，你讀 marketing / merchandising 呢d就算9數啦，同垃圾 bba 一樣

我讀完都唔覺得自己係半專業人士

多數覺得tran到既最尾都唔會tran到

咩大家都知fashion工係比狗做 有咩工唔係比狗做

唔洗上堂考試前求望兩眼都至少有B

通常Y1 grade都唔靚因為要讀埋d 19科，所以trans唔到
利申:過來人

year 1-2要讀曬咁多個speciality既野又要讀中英文
好易爛cred

巴打做Crystal ?

依家讀緊fashion design 表示好多嘢都真係要自己主動學多過係學校學(學校老師感覺唔係好靠得住)。好多嘢都要靠自己。同埋我覺得對呢科冇興趣真係唔好碌入嚟，唔係嘅話入到嚟唔上唔落唔三唔四咁

Agger

身邊有無一個真係搵到食嘅同學？

聽日放榜，可能有啲人考出嚟分數得19-21，然後見到呢一科又可以有機入到，身為過來人同你講你 一 定 會 後 悔

唔講一啲為咗興趣而讀嘅巴絲，入到黎呢一科有個好處就係可能拎住八大唯一打飛機，同埋可以比起其他科輕鬆讀有Ulife。

不過四年過後，你會發現身邊埋大其他科同學搵到工，而你冇Offer，就算搵到可能都係得13-14k。大家都知道Design工一向比狗做，每日OT唔再講，有時候仲要捱到夜晚11-12點先走。所以自己諗吓究竟為咗Ulife定係為咗前途？

照你咁講所有非專科全部都係垃圾啦

呢個真 唔返工咪唔洗做狗

真心，讀呢科design 係要有錢人為興趣先好讀，重點係有錢，Ok! 返學果陣要比曬成付身家買靚布買料比人整衫晩晩唔訓唔再講，畢業出嚟種可憐。因為根本香港冇人欣賞design, 阿豬阿狗求其畫幾筆就話創意，人工應該入行10年都唔會升好多。唯有自己開品牌先有機會賺錢。

所以身邊已經冇咩人做返同行，最多都係做下跟單。又有全球fast fashion 累事，已經冇人識欣賞靚衫，全行越做越cheap ，一言難盡，唉...

親身經歷，我d frd 做 gmt tech 做 vm, 叫做唔似 merchant/marketing咁做到半死得雞水咁多人工

講緊嘅係競爭力，專科可以選擇做d唔係專科嘅嘢，但你普通科做唔到專科嘅嘢，自己諗下。

相認 IA grad到而家都係做緊design

IA 使乜讀微積分 計bra size邊使用到微積分
利申IA grad 一直做緊內衣設計師

點解bba就係垃圾？就算讀marketing都有好多野記同背 係有料讀到first hon 出黎一樣大把人請 同埋textile tech出黎做lab 個人工mean仲唔夠讀business 高

你識得嘅同學入面有幾多個真係對呢科有興趣？
係咪大部份都係諗住求其入嚟叫做讀過大學就算

咁想問下做IA通常月入幾多？ 唔想捱好多年都係搵得個12 13k個月

幫推!

順便: 城大材料工程 materials engineering

[警世 你問我答] 絶對唔好入城大材料工程 materials engineering!

你本身對內衣有冇興趣先

搵幾多好睇際遇 第一份工個range 12-17k都有 睇邊間同返唔返大陸

冇人叫你一間公司做勁耐 魚唔過塘點會肥 做到咁上下搵另一份跳下人工先會高啲

讀ITC d人都好識着衫
女女都好高汁
利申：N展狗

我對active wear有興趣

好彩你唔係本身冇興趣為咗個degree入去讀嗰啲

我grad咗佢先加返activewear喺個curriculum
搞到我要去hkdi讀返個濕鳩sportswear diploma🙈

IA最後要識渣CAD，要識Chem
香港幾間公司PD大佬好多係BEng底
Design 只係畫公仔

Fashion MKT... 其實玩Supply Chain 就識

不過我依家轉左唔係做內衣

都好吖

擺左a1 好有興趣 計埋加權best 5 20分 有無機入好驚入唔到想問讀過既人當年幾多分入？？

年年mean都係best 5 21 睇重主科中英文

20分有無機

有 19就大多數無機

好驚 唯一希望。。。

都係果句啦 肯頂得順未來條路咁容易行先好揀

唔係唯一希望嘅 如果係真心有興趣
其實DI 作為後路都唔差

19分就睇你pass唔pass到drawing test

巴打仲讀緊？

睇嚟幾多IA BB 喺度
有冇design同tech巴絲分享吓

平時既workload如何

其實唔難入 我有唔少fd無做drawing test 擺左Band CDE都唔小心碌左入嚟

如果係business major 客觀咁睇 比起其他科真係0 workload咁滯 無壓力 D野又簡單 又唔計attendence 全個sem得一兩份assigment

year2 sem2搵到長期part既gpmate之後夾定上邊班 第時就可以走曬d堂都B grade以上

身邊讀retail Mkt同學 輕鬆過三，workload 不大。但如果求first hon 就需要努力啲

我會咁樣排序

IA>KnitWovenDesign>>Tech>>>>>>>>>>>>>>>>>>>Retail/Mkt

IA Year3 要讀好多credits，之後要搞Grad show / FYP 所以搞到好Chur。佢哋嗰份FYP係做tech的topic

Knit同Woven Design workloads係sem尾通頂趕asm同grad show

Tech 就每個學期好多科，做lab冇得走堂，workload多係exam，通常sci科識就識，唔識就唔識，所以係要溫冇得入去吹水，同埋要讀M2微積分。

Retail / mkt 你就當普通business科。

有錯請更正

係咪最後逼住要做lab ?

你啲朋友best 5幾多分

Asso grad入咗呢科 retail&mkt 係咪都要車衫 洗唔洗學定ps

唔使，到時會教

讀左=無讀

(Alevel年代)
當年為興趣考咗入design stream
放榜meet到最低要求就得
點知放榜出嚟accde
但jupas都係放itc第一
(有啲後悔)

除咗year1要考試之外
其餘兩年都on99咁過,係輕鬆嘅
車衫畫畫諗嘢做portfo
不過如果唔係好有talent好有熱誠，都係唔好浪費時間

基本上唔駛用PS
你入first year entry? 頭兩年都要學車衫 畫紙樣個d

點解retail排最後

因為係比較容易Pick up 考試輕鬆B

身為一個賣左身俾ITC的師姐，希望大家可以諗清楚

畢業生 自己做生意 做Brand

ITC 月入十萬

如果真係有興趣入呢科嘅design
我會建議你畢業前自己進修下3D CAD
我早幾年grad ITC只會教好舊嘅3D software
行內比較多用CLO同Browzwear
Ai同Ps只係基本要求黎 近呢一兩年對3D CAD需求越黎越多

其實tech你肯背同做埋past paper就得
我好多frd讀tech都係爆4 grad

Agger我依家出到嚟都自學緊

唔好走堂，做齊晒啲嘢，做晒past paper至少都有B+

唔使擔心

一般都係得上堂啲powerpoint背
不過你可能要check下你洗唔洗追翻tech嘅科嘅credit
因為有啲科係要take過textile 123先揀得
有機會你要sem 1 2 讀翻先

建議你打去Office問吓

想知加一

認真講嘅，呢一科係幾好讀

小妹當年都拎intern offer，拎scholaship exchange

但畢業後出嚟做fashion，會發現同理想有落差，如果冇興趣的話，你會辛苦到同狗冇分別，人哋辛苦完人工起碼都ok，而你就拎13-14k

當然有興趣嘅我覺得讀呢科係OK，純粹只係想比一啲為入而入嘅未來師弟妹睇，你唔想做返呢行真係Nothing。

我知道啲人話U life好重要，但同時間記得諗返自己嘅前路

星期一打去 27666500 應該幫到你

再推一次俾大家諗清楚

大師姐一拜

可唔可以講多少少 大概出到嚟會用3d software做啲咩讀緊design

基本上等同你畫sketch比客批一樣
因為sustainable係大勢所趨
3D CAD其中一個gimmick就係可以減低做實辦嘅物料、時間同運輸成本，直接用紙樣砌件衫出黎
當然實際上未做到全面3D，一啲新款新design啲客始終要睇實物，但係好多long run嘅款換顏色/改print都會用3D去做
以前2D CAD就算你個production drawing點差，辦房啲人睇得明，岩尺寸就得。而3D CAD像唔像真就完全靠designer個3D技術

見到覺得好吸引..但上個禮拜收完電話到依家都未有offer

其實做呢行要degree或專科冇用
我做咗十九年
中五會考零分
而家喺歐洲牌子做緊經理，四萬尾一個月
Double pay + 2-3個月bonus + 25 annual leave
上年見得閒就報咗poly 嘅 supply chain master
Interview完估唔到佢又收喎
可能唔夠人開班同埋經驗加title搭夠

咁當然我雖然中五零分，但係工作上英文完全冇問題

Career path就唔可以講太多，怕自爆

而家冇乜ot文化，啲鬼日日準時收工
我都唔準啲𡃁遲過七點

最後想講有心做呢行，最緊要係英文同excel power point

ITC Grad
我認識嘅大部份同學已經出哂去做紀律部隊/銀行/空姐/普通Mkt related job
如果你係為興趣而讀 Fashion Design個三科都幾有趣 雖然好Chur
如果你係純粹為張沙紙 Mkt/Retail絕對之選 輕鬆SecHon Grad
如果為錢途 另尋高就啦

呢個真，身邊識嘅都second Up，無論係讀design/ Retail/ Mkt 定tech

轉得行嗰啲而家都已經搵到20k，未轉行嗰啲仲係拎緊14-15k (講緊一兩年後）

見有啲人話有冇fashion jj做返呢一行拎20k up，我答你一定有，不過要返大陸做

Crystal 或者出名嗰啲大牌子每年都會請MT，但位得5-6個。要入到呢啲公司，首先你要英文好，有second up，最重要個樣要生得靚。當然都要你唔介意擁抱大灣區，返大陸工時長，ot同workload 仲勁過香港，自己諗下自己係咪想返中國發展。

當然我可以講得好聽啲，讀fashion有機會20k，有機會做好多position等等好聽嘅說話。風水佬可以呃你10年8年，我地最多可以呃到你四年，自己諗。

當然，如果你而家讀緊，而對呢科冇興趣，要好好趁而家裝備好，自己一畢業就可以順利轉換跑道，唔好喺度死固固死讀書，拎自己啲GPA打飛機。

身邊有啲讀書撚，自詡GPA每個sem 3.5，但出到嚟就渾噩打份冇興趣嘅工過日子。反而一啲成績唔好但係其他目標的同學，出到嚟反而係撈得最好。

補充一下：識人好過識字，想入大牌子大公司最好識人同人打好啲關係。

讀poly apparel ge女通常都好正

過嚟交流吓話唔定俾機會你識到個

拜乜鬼
讀完之後完全無做過任何關於fashion嘅工作

我真心想見到對內衣有興趣嘅人讀🙈

見上面話IA出路最好
係咪返大陸先有得做內衣
留香港係咪得啲tech位同唔過2k

有冇師兄師姐可以分享點樣轉行？
我係ITC grad, 做左跟單幾年
晚晚OT到九點幾，人工都係得萬幾蚊
唔想再咁落去
但我讀fashion mkting, 諗住轉做mkt 個行好似又唔湯唔水咁.......
究竟讀完呢科可以轉到邊行？

學佢咁轉專科

其實brand係有 但走資唔係走剩好多
Hop lun咪做6ixty8ight同 Dorina

一係Triumph 但佢呢幾年生意唔係好掂所以我上年喺佢裁人之前已經轉工

PVH自己美國都裁人/close鋪 所以都唔係好見CK Performance 請designer 同埋本身ck內衣tech都請開4-5年經驗嗰啲

非外資brand咪得返blablabra同Regina Miracle 旗下嘅her own words

讀IA係好似出路好少少咁
但你預讀果陣tech野成分極重
連啲老師都唔係話好着重design
所以你要頂到狂讀tech野先好
同埋IA嘅FYP係同Technology Specialism一樣
係瘋狂做lab同埋要寫萬幾二萬字thesis
唔好以為自己讀緊design
你嘅FYP絕對唔係整衫整collection
你揀果陣啲老師唔會同你講
個個入去都以為FYP係做內衣設計做collection
根本fashion show係另一樣野嚟
同你FYP完全冇關係
溫韾提示IA fashion show prejudge係year 3
同fashion design/knitwear果邊個schedule完全唔同
如果係asso/HD上year3 可以話係學左半年IA野就要去prejudge

都唔知嚟緊year4啲人有冇得搞show
上年online teaching到下個sem